理財顧問藏木棍罪成 判囚5個月 准保釋等候上訴

去年 8 月 11 日有市民發起港島東大遊行，一名理財顧問遭警方截查，並搜出木棍等物。他早前被裁定一項在公眾地方管有攻擊性武器罪罪成，還押 12 天，今（9日）在東區裁判法院被裁判官崔美霞判囚 5 個月。

辯方提出保釋等候上訴，裁判官崔美霞批准有關申請，但被告除了現時 1 萬元保釋金外，需多加 3 萬元作人事擔保。此外，在保釋期間，被告需每週到警署報到 3 次、遵守宵禁令、居住報稱地址、交出旅遊證件及不得離港。

辯方求情時透露，被告在背景報告中堅稱自己無辜，但強調被告在北角上班，受 7.21 元朗襲擊等事件影響，感到擔憂才攜涉案物品上班，重申被告並非存心主動用棍襲擊人，希望法庭考慮被告是出於對法律無知，判斷即時威脅時出錯才犯案。

721乜事都無

屌你老母

審訊期間，被告自辯稱留意到去年 8 月 5 日，在北角距離其工作地點 10 分鐘步距的明園西街，發生懷疑「福建幫」追打示威者事件，而警方在事發後 4 小時才到場，使他擔心人身安全。

受 7.21 元朗襲擊等事件影響

牛屎佬帶鐵通就見唔到攻擊性武器

木棍就要坐五個月
藍屍帶刀就唔使坐

法治

中大內地生拎把刀出黎舞都無事
驚俾黑社會斬拎把木棍傍身要坐5個月
法官維穩又建一功

屌你老母橡皮圖章